[TVB] 伙記辦大事

《伙記辦大事》（英語：Shadow of Justice），為香港電視廣播有限公司拍攝製作的時裝、懸疑、警匪電視劇，由歐陽震華、馬德鐘、萬綺雯、陳瀅及楊明領銜主演，並由敖嘉年、賴慰玲及鄭子誠聯合演出，監製陳耀全、邵麗瓊[3][4][5][6]。

伙記辦大事
Shadow of Justice類型時裝、懸疑、警匪、律政編劇邵麗瓊編導譚穗銘、尹之維、施俊傑、謝浩洋、
陳 萍助理編導潘錦麟、陳可怡、馬旭南主演歐陽震華、馬德鐘、萬綺雯、陳 瀅、
楊 明、敖嘉年、賴慰玲、鄭子誠、
黃子雄、何啟南、馬蹄露、楊卓娜、
張國強[1]集數32[2]製作拍攝／製作年份2019年9月－2020年1月製作統籌林佩娟監製陳耀全、邵麗瓊編審邵麗瓊拍攝地點 香港製作公司香港電視廣播有限公司無綫電視翡翠台首播播出日期2021年4月12日－2021年5月23日播出時間逢星期一至五 21:30－22:30海外推出播出國家／地區 馬來西亞 Astro AOD播出日期2021年4月12日－2021年5月23日播出時間逢星期一至五 21:30－22:30相關節目相關節目鐵馬戰車

此劇為2020無綫節目巡禮十二部劇集之一。此劇為2020年及2021年香港國際影視展推介劇集之一。

故事大綱編輯

新調任到調查組的歐陽聰（歐陽震華飾）擁有極高的智商，由他處理的各種複雜離奇的交通意外都能夠輕易破解。戴政君（馬德鐘飾）是一名出色的律師，他憑著獨特的價值觀及出色的辯護技巧享負盛名。隨著一次調配的安排，聰與他一向心存好感的重案組警司徐曦怡（萬綺雯飾）調查幾宗離奇案件，在偵查期間，警方眼看可以「收網」之際，卻發現一直置身事外的君，在重要關頭設局讓聰跌入失職誤殺的圈套中……

演員表

軼事編輯此劇是馬德鐘繼《跳躍生命線》後時隔兩年再度拍攝的無綫電視劇集，亦是他繼《創世紀》、《歲月風雲》後再度飾演反派。此劇是邵麗瓊繼《愛·回家之八時入席》後時隔三年再度回巢無綫電視擔任編審的劇集。此劇的造型會並沒有邀請其他傳媒進行採訪，只有TVB娛樂新聞台的記者可進入造型會進行採訪。此劇是歐陽震華及萬綺雯繼《東坡家事》後再度合作，亦是兩人在無綫電視的告別作。此劇是敖嘉年繼《法證先鋒》、《巾幗梟雄》、《翻叮一族》、《仁心解碼》、《神探高倫布》、《鬼同你OT》、《鐵馬戰車》、《同盟》、《廉政行動2019》後第十度飾演反派。

記事編輯2019年9月20日：此劇於將軍澳工業邨駿才街77號電視廣播城一廠Common Room舉行試造型會。2019年10月4日：此劇首日拍攝。2020年1月24日：此劇拍攝完畢。

參考資料編輯

^ [1]^ 劇集：伙記辦大事 (32集)(HD)(PG)(S)(星期一至五播出).新時代電視2台 節目表^ 繼《陀槍師姐》再與歐陽震華合作 馬德鐘演偏激律師. 星島日報. 2019-09-20 [2019-09-20]. （原始內容存檔於2019-09-20）.^ 歐陽震華馬德鐘新劇試造型冇Call記者 分析TVB點解要咁做！. 香港01. 2019-09-21 [2019-09-21]. （原始內容存檔於2019-09-21）.^ 《伙記辦大事》傳於4月播出 陳瀅兩線劇齊發TVB力谷上一線?^ 傳下月播《伙記辦大事》│《大步走》首周收視滯後不足20點 即搵收視福將歐陽震華接檔救市

外部連結編輯《伙記辦大事》最新消息 - Instagram《伙記辦大事》官方劇集IG - Instagram《伙記辦大事》官方劇集FB - FaceBookYouTube上的TVB節目巡禮2021｜伙記辦大事 正邪大對決豆瓣電影上《伙記辦大事》的資料 （簡體中文）

見你咁慘幫你推下

藍營大作

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
New_God_美斯
(狗隻#38456)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

連登未承認CCTVB曾經支付廣告費用，即係New_God_美斯(狗隻#38456)已犯版規

不了

On9

美屍辦大事

收皮喇屌你老母

個劇名7撚到
只有萬綺雯對腳值得望下

白

法証先鋒黎

頂你望番電視
都未做

我都以為830

開波

有Bobby先有興趣睇下

fred

呢套好似值得睇

陳瀅快啲出場

又賴慰

啲設定有啲老土

tvb係咁上下啦

關二哥

假到

古人？

頂爺

做乜春

屌 真李家鼎

又係kc

尋日扮林鄭幾似 幾搞笑
今晚又有bobby新片

KC John

終於拍散仔戲了
可以打下飛機

唔係信唔信
有風險出左事係咪你咩

點解畫面拍到好似啲學生功課作品咁,

又係kk做警隊高層

比利魔

係咪又拎住枝槍個鬼佬

咩伙記啊 ? 茶餐廳伙記啊 ?

tvb 唯一價值就係得返d女

其他都＝垃圾

記者

咁遠拎pass
千里眼咩大佬

police what are u doing
但佢用粵語答

又係Billy仔

尋晚王祖藍好笑 算有新意

好過大步走..
大步走真係..

淨係想睇$12k渣
出場未

fred again

施公奇案feel

會唔會成班入哂去wc

你咩獲
關我咩事

你話呀送左佢走
即係失左蹤啦

個黑布先係條女

Q

打撻

Q

打撻

Q

打撻

Q

打撻

Q

打撻

Q

打撻

Q

打撻

Q

打撻

Q

打撻

可以咁樣同全世界狗up話拉左個報案友

條女係邊個?幾正

清

垃圾清最後遺作？

好心就有個真
睇你點賴野

邊個

個名都out個人

ko sir復活

劉思希

黑警

有？

唔好意思打錯名

《黃金有罪》夜總會 莉莉姐
劉芷希
2020年3月及5月，她因要照顧年事已高的父母而離開無綫電視及邵氏兄弟

劉芷希先啱

好離開垃圾堆

佢又搞人老婆

玩fifa

即係kk夾波比番自己team

升職靠soso

唔丢面

咁得意既影到
一邊透明
一邊反射陳瀅

丁丁

丁丁對面隻死肥豬...

屌

隻豬成個陳志健咁

咁q大兜飯...

陳瀅個頭有啲樣衰

呢套係咪低配版反黑

好正wo
可惜屎眼都比人玩過

白卡台 on9仔先睇

伙記屙爛屎

但我唔識你

講緊垃圾清喎 你講呢件做乜

同黑人講

佢講啲野咁ko sir

我點知你
你雙親鐘意玩你叫洋蔥我鬼知...

陳瀅好撚正

好撚靚女

佢地唔係諗住loop歐洋蔥個名loop到大結局掛?
第1集已經講個食字食左好多次

唔好咁在意啦
tvb係咁垃圾

陳瀅細個

靚女司機

d鏡頭想點

扣你50分

馬神

一姐起歌

事務仔咋

個造型真係好似，特別係滿面血扯條領太個樣

好撚野成集連埋個預告都未有$12k
又唔使睇

成套戲連埋啲打手喺度推都唔過五頁
TvB有冇廢到咁

淨係想睇12000

觀
自
在
菩
薩
。
行
深
般
若
波
羅
蜜
多
時
。
照
見
五
蘊
皆
空
。
度
一
切
苦
厄
。
舍
利
子
。
色
不
異
空
。
空
不
異
色
。
色
即
是
空
。
空
即
是
色
。
受
想
行
識
。
亦
復
如
是
。
舍
利
子
。
是
諸
法
空
相
。
不
生
不
滅
。
不
垢
不
淨
。
不
增
不
減
。
是
故
空
中
無
色
。
無
受
想
行
識
。
無
眼
耳
鼻
舌
身
意
。
無
色
聲
香
味
觸
法
。
無
眼
界
。
乃
至
無
意
識
界
。
無
無
名
。
亦
無
無
名
盡
。
乃
至
無
老
死
。
亦
無
老
死
盡
。
無
苦
集
滅
道
。
無
智
亦
無
得
。
以
無
所
得
故
。
菩
提
薩
埵
。
依
般
若
波
羅
蜜
多
。
故
心
無
罣
礙
。
無
罣
礙
故
。
無
有
恐
怖
。
遠
離
一
切
顛
倒
夢
想
。
究
竟
涅
槃
。
三
世
諸
佛
。
依
般
若
波
羅
蜜
多
故
。
得
阿
耨
多
羅
三
藐
三
菩
提
。
故
知
般
若
波
羅
蜜
多
。
是
大
神
咒
。
是
大
明
咒
。
是
無
上
咒
。
是
無
等
等
咒
。
能
除
一
切
苦
。
真
實
不
虛
。
故
說
般
若
波
羅
蜜
多
咒
。
即
說
咒
曰
。
羯
諦
羯
諦
。
波
羅
羯
諦
。
波
羅
僧
羯
諦
。
菩
提
薩
婆
訶
。

觀
自
在
菩
薩
。
行
深
般
若
波
羅
蜜
多
時
。
照
見
五
蘊
皆
空
。
度
一
切
苦
厄
。
舍
利
子
。
色
不
異
空
。
空
不
異
色
。
色
即
是
空
。
空
即
是
色
。
受
想
行
識
。
亦
復
如
是
。
舍
利
子
。
是
諸
法
空
相
。
不
生
不
滅
。
不
垢
不
淨
。
不
增
不
減
。
是
故
空
中
無
色
。
無
受
想
行
識
。
無
眼
耳
鼻
舌
身
意
。
無
色
聲
香
味
觸
法
。
無
眼
界
。
乃
至
無
意
識
界
。
無
無
名
。
亦
無
無
名
盡
。
乃
至
無
老
死
。
亦
無
老
死
盡
。
無
苦
集
滅
道
。
無
智
亦
無
得
。
以
無
所
得
故
。
菩
提
薩
埵
。
依
般
若
波
羅
蜜
多
。
故
心
無
罣
礙
。
無
罣
礙
故
。
無
有
恐
怖
。
遠
離
一
切
顛
倒
夢
想
。
究
竟
涅
槃
。
三
世
諸
佛
。
依
般
若
波
羅
蜜
多
故
。
得
阿
耨
多
羅
三
藐
三
菩
提
。
故
知
般
若
波
羅
蜜
多
。
是
大
神
咒
。
是
大
明
咒
。
是
無
上
咒
。
是
無
等
等
咒
。
能
除
一
切
苦
。
真
實
不
虛
。
故
說
般
若
波
羅
蜜
多
咒
。
即
說
咒
曰
。
羯
諦
羯
諦
。
波
羅
羯
諦
。
波
羅
僧
羯
諦
。
菩
提
薩
婆
訶
。

觀
自
在
菩
薩
。
行
深
般
若
波
羅
蜜
多
時
。
照
見
五
蘊
皆
空
。
度
一
切
苦
厄
。
舍
利
子
。
色
不
異
空
。
空
不
異
色
。
色
即
是
空
。
空
即
是
色
。
受
想
行
識
。
亦
復
如
是
。
舍
利
子
。
是
諸
法
空
相
。
不
生
不
滅
。
不
垢
不
淨
。
不
增
不
減
。
是
故
空
中
無
色
。
無
受
想
行
識
。
無
眼
耳
鼻
舌
身
意
。
無
色
聲
香
味
觸
法
。
無
眼
界
。
乃
至
無
意
識
界
。
無
無
名
。
亦
無
無
名
盡
。
乃
至
無
老
死
。
亦
無
老
死
盡
。
無
苦
集
滅
道
。
無
智
亦
無
得
。
以
無
所
得
故
。
菩
提
薩
埵
。
依
般
若
波
羅
蜜
多
。
故
心
無
罣
礙
。
無
罣
礙
故
。
無
有
恐
怖
。
遠
離
一
切
顛
倒
夢
想
。
究
竟
涅
槃
。
三
世
諸
佛
。
依
般
若
波
羅
蜜
多
故
。
得
阿
耨
多
羅
三
藐
三
菩
提
。
故
知
般
若
波
羅
蜜
多
。
是
大
神
咒
。
是
大
明
咒
。
是
無
上
咒
。
是
無
等
等
咒
。
能
除
一
切
苦
。
真
實
不
虛
。
故
說
般
若
波
羅
蜜
多
咒
。
即
說
咒
曰
。
羯
諦
羯
諦
。
波
羅
羯
諦
。
波
羅
僧
羯
諦
。
菩
提
薩
婆
訶
。

可以發願貼《金剛經》嗎 ?

正 不過訓左

呢條女好正

美打

睇陳瑩 白到pk

honey又

醒多2000咁闊佬

唔駛起啦你

又話尾燈都睇唔到
然後追到

唔係會頂住既咩...

sky

掃把佬點會輸比咬地沙呀

有條短路
會行長既咩？

me2c
陳瑩都ok既

tvb pr hi, 祝你早日失業

上次拍交通散仔狗係幾時既事？

好型喎陳瑩

即係遲d群唔知邊個大佬啦...

唔做波比果邊幾好睇

好白滑好靚女

鐵馬戰警？

2套都為左睇佢

楊明成個戇鳩仔

即係peter司機啦

賴

咁你而家問完未

立flag?

咪撚洗版啦

正

心地咁毒概小眾

陳瑩

陳瑩真係幾靚

楊明客串？

自己友就hea望個袋

blocked

楊明哥哥好正氣

想抄牌

賠貨囉

個個都識

馬德鐘先係大佬

常笑
有冇常威

扣你50

好狗陳瀅
仲係度玩野

無人覺得陳瀅有D似葛佩帆

型到

睇在陳瀅上應該叫佢賠少啲

d皮膚勁好呀好想奶

好正

終於露腳喇2套戲依家先露

用app ，想比人伏

android market都上唔到

無人想知呀屌你老母

最垃圾就係呢d
野都唔識扮
比人睇到sam虛

又黎打飛機
三柴撚可以咁同上司講野咩

痴孖筋
有律師仲要自己答做乜

邊有咁盡責

咁個電單車司機點去飛去私家車左後

講了

做左5年都咁
你食蕉啦...

架電單車向右120度
比人左後撞
個司機應該會飛向右

見有令女先做

12000出了

$12000

12000

馬小玲

之前12000同波比有冇合作過

佢同波比之前係咪有合作過？

林兵鬥者皆陣列在前 誅邪

一姐好好聲

東坡家事 , 兩公婆但無親熱戲

無呀應該

通常都係之前吵過大獲

你望下上面

當年睇atv我和 正

我知

咩黎呀？

【#播映消息2/2#】《#一笑渡凡間#》（20集）
（5月24日起）星期一至星期五 9.30pm （翡翠台播映）
主演：@蕭正楠Edwin 、@RoxanneTong湯洛雯 、@沈震軒Sammy 、簡淑兒、@陳秀珠 、文雪兒、魯振順、@張達倫 、@蔣家旻Angel 、@何遠東--東東
监制：王伟仁
编审：林少枝

$12000 超正

美手弓

咁快有個app

咁靚女一早肉償左啦

都話左調
仲駛笑笑口對你

amigo

張名雅個死樣...

張名雅瘦左咁多既。。

又恭子

徐榮恭子
TVBverse

禁完1粒制
又有3粒制
咁鬼煩架

恐怖音樂

太樣衰遠鏡blur？

楊明又炒

撞到人
死撚得啦傻鳩散仔

符合現實

個女撻左係隻艇上面就正

撞鬼

起完樓豬底
原來開親啲po都係cctvb

咁點？

點解醫生唔會唔覺意開錯

張名雅好靚

立左遺囑
被殺就唔會生效咩
收遺產一定計得益既咩

我叫佢積極治療喎

全套劇係咪都係得楊明一個冇柴賤種
其他又係吹奏啲督察級以上

又話全部遺產

點會冇動機
快d拎到錢

12000個樣老了

一姐

但都好靚

又係on9劇情... 交通部成日理重案組d case

對腳

42吋

全家出殯實幫你推

唔洗 走啦

已經死晒？
陰功

妖手快快

打

垃圾

見到你心情咪唔好囉

戲入面楊明揸車雙白線冇停定先出路口
係咪可以報驚

驚就可以左右搖黎搖去鬥車

非法賽車？

醉埋駕都冇事啦
何況雙白冇完全停

死散仔學人非法賽車

除頭盔個下咁樣衰咁既

我估係臥底

你都比人讚慣架啦

餓完仲要做交通驚散仔？

珍
純粹想講咁岩見到依D細節
TVB兒戲到
等執啦

咁益條友

錫完先拖
不如上床先啦咁

葡萄羊明..

ON9 陳瑩雞黎 俾陽明嘴

做戲就話做完紥職
現實唔係包升

好似結左婚

d有錢人真係好鐘意無聊到係d野度再研究d用時間既野

咁有咖啡味的

馬神隻眼整到好Q怪

馬: 杯咖啡唔係比你幾啖飲哂架

律師執到遺囑就交番去個間律師樓啦

Tvb幾揼本 搭咁大個廠景比馬神扮有品味

3次都叫多

伸利番工星期1-5 lunch食同1個飯5日

Vincent

yes同我

交通部呀sir走去理其他部門既case

做埋人地個份

咩事實

個男人咁柒都紅到

唔係查交通案咩..
做咩變左查遺產案

正常都同萬2講哂先

你寫左單之麻邊有落

特登漏低

份遺囑假嫁

市井妹仆到去啦

歐陽波比頭髮真係密左

？

好撚型咩傻閪黑警

又elaine

得罪整野食既...

唔準加料

串後生仔

一句串埋去 賤種返shift早死黑警就收皮啦

手指指指咩呀
咁都撞你唔x死

右手揸車
左手開槍咪停囉

其實點解而家唔用真街名

人肉路障

醒呀
衛瀉哂比條友

真實整死人

飲左酒

要維護國家安全要求巿民合作做rb好合理

之前咪有單係咁

自己友就想幫住

好撚假，全部賤種冇柴散仔都咁樣鳩駁上司
現實一早死撚左啦

毅進仔串人冇讀過書
你係咁撚叻洗撚做藍衫日日俾人屌咩
你屌返人啦

係

做文職咪仲好，反正都成世冇得升
一樣人工但唔洗日曬雨淋執屍做下欄野

現實會咁咩

現實夠膽咁撚樣
一早玩撚完啦

醉酒駕駛冇事

屌 呢下都幾寫實(?) 搵市民做人肉路障覺得自己做得啱無錯

阿哥
我gay架媾咩女

奶珠口勢好純粹喎

好唔似學生妹囉

扮返m吸個造型就似

好老...

新法look陳瀅

陳瀅唔比腸明錫

大break啦...

呢套好似瘦好多 , 愛美麗狂想曲小勇好似肥D

比人拉 仲可以做popo

「沒有嘗試過的人生，我也想試一試。」

秒左

了解到原來美斯係垃圾

起歌

屌你老母咩

好無謂 以為自己好醒 點知係普通常識都無

好寫實 同之前搵車做路障一樣唔覺自己有錯
為求目的懶理普通市民人死傷同撞爛d車
政府冇無賠償比佢地？

一開始咪接觸過個司機
咁都判斷唔到有問題

佢住公屋打低賤工
好正常

我地剩係知打低賤工咋...
公屋你都知

ducati

咁都起到底

咩衫要$21000....

咁似之前個個中文鬼妹咁
不過肥d...

通常件衫都比人買左

朱展2條友咁做野

而買既人係馬德鐘

醜版

12000$睇落唔似呢1-2年拍
佢個死人樣幾多歲都想扑佢

唔係買股票
係孖展

背心

美斯sir今日有邊個post要幫手

無乜特別

th都唔識

大整蠱應該幾好睇

丁足佢30年

蛋梗係就咁啪架啦
條友真係唔識架喎

琴日洗板d 已經被清理 唔知禁言定ban啦